中國股票註冊制全面落實 10支新股上演慶祝行情
2023-04-10
https://udn.com/news/story/7333/7088055?from=udn-referralnews_ch2artbottom
10家企業今天藉由註冊制度在滬深兩證交所主板上市，象徵股票註冊制全面落實於中國證券市場，並上演慶祝行情。分析指出，股票註冊制改革雖精簡上市程序，但不等於鬆綁監管。 中國證券監督管理委員會於2月17日宣布全面實行「股票發行註冊制度」，主要內容包含精簡與優化發行上市條件、完善審核註冊程序、優化發行承銷制度、完善上市公司重大資產重組制度，以及強化監管執法和投資者保護。 新制的適用範圍涵蓋北京、上海與深圳3大證交所，以及全國中小企業股份轉讓系統。 據第一財經，10家企業今天藉由註冊制度在滬深兩證交所主板上市，這些企業的首次公開發行（IPO）申請均在2月20日獲得受理，並在3月16日註冊生效。從IPO申請獲受理到上市交易僅用了50天時間。 證監會主席易會滿上午出席上市儀式時形容註冊制改革是「一場觸及監管底層邏輯的變動，刀刃向內的變革」。 他說，具體變化在於「堅持以資訊披露為核心，監管部門不對企業的投資價值做判斷」，藉由把關資訊品質，要求發行人落實資訊披露主要責任。此外，審核註冊制的標準、程序、詢問內容、過程、結果全部公開。並且對欺詐發行、財務造假等各類違法違規行為零容忍。 另據綜合上海證券報與中新網報導，全面註冊制改革雖然實施部分鬆綁，卻將不斷加強全過程監管，對仲介機構提出了更高要求。例如在前端強化落實中間機構各方面責任，在後端保持「零容忍」高強度執法，嚴格追究違法違規的中間機構及相關人員責任。 報導稱，精簡不等於監管鬆綁，新規強調資訊披露、強化監管會計師事務所等中間機構，放的同時加大管的力度。 10家上市企業分別是在上海證交所主板上市的中重科技、中信金屬、江鹽集團、常青科技、柏誠股份，以及在深圳證交所主板上市的登康口腔、中電港、海森藥業、陝西能源、南礦集團。 報導指出，上市首日上演慶祝行情，登康口腔漲幅一度超過200%，隨後回落至190%上下；中電港則一路向上，截至下午2時，漲幅達220%左右；柏誠股份在下午2時，漲幅也達到105%。 上海 深圳 北京 股票 IPO